李啟元:比特幣今年有望突破10萬美元

比特幣(Bitcoin)交易遭中國政府叫停，2017年10月底時，所有虛擬貨幣的交易平台已停止營運。比特幣中國曾是中國最大型的交易平台之一，聯合創始人李啟元今午在香港出席外國記者協會午宴時稱，隨着比特幣需求漸增，有望在2018年時突破10萬美元，再經過一輪整固後，到2021年時升穿15萬美元。

他續稱，比特幣價格2017年時升13倍，是次高位可能只是未來數年的價格起步點，情況猶如2013年頭及年尾時，經歷過兩次升浪後，當時高位已成為現時的低位。

在眾多虛擬貨幣之中，李啟元形容比特幣為眾幣之根本，猶如港股內藍籌股，故自己不會投資其他虛擬貨幣。

他指出，比特幣中國目前只餘下電子錢包及解決方案業務，而很多客戶已從戶口中提走金錢。縱使中國官方禁止比特幣交易，但不會令比特幣停止在中國發展，更謂中國人對所有能賺錢的資產均會為之瘋狂。

bitcoin勝在唔似港股，冇最低消費
只要你搵到賣家，買廿蚊港紙都得